【內地專才】一年2.5萬內地專才湧港！呢幾個行業愈來愈少「香港人」？

【內地專才】最近有中資銀行高層疑因捲入政治爭議而被逼離職，有人透露公司對聘用本地年輕人感到憂慮，料該行業的港人比例將會愈來愈少。事實上，根據入境處資料，過去一年便有近2.5萬內地人透過五項專才計劃獲批來港工作，五年間更有超過11萬內地專才來港。

撰文：Smart ED編輯部 ｜ 圖片：新傳媒資料室、中新社、iStock

五年共11萬內地專才來港 過半人透過「輸入內地人才計劃」入境

立法會文件顯示，2018年有24,999萬個內地居民透過五項專才計劃獲批來港工作，五年間合共有116,261內地專才來港。其中去年最多人透過「輸入內地人才計劃」入境，有13,768人；其後為「非本地畢業生留港/回港就業安排」，有9,206人；「資本投資者入境計劃」中，同時擁有中國籍及外國居留權人士來港數目為1,506人；「優秀人才入境計劃」，有504人；最少人透過「科技人才入境計劃」來港，僅有15人。

來港內地專才多數從事藝術文化業金融業

根據統計，2018年透過「輸入內地人才計劃」的13,768個獲批來港內地專才中，有最多人從事藝術及文化工作，人數達4,607人，佔總數33%，其次為學術研究和教育有2,449人及金融服務有2,141人。而在18至19年(截至2019年2月)，透過「非本地畢業生留港/回港就業安排」來港總計11,028人中，有4,071人從事金融服務，佔總計的37%。

捲入政治事件 本地年輕人求職難度增加

交通銀行香港分行前首席經濟師羅家聰離職後接受傳媒訪問透露「被離職」原因，指公司認為「由香港人代表中資銀行發言並不適合」，直指香港中資銀行正進行大規模的策略轉型，漸漸避免聘用本地年輕人。此外更有其他金融機構高層表示，擔心聘用曾參與示威的人士會影響公司與內地客戶的關係，怕會因捲入政治風波刺激到中方。行政人員在聘用本地年輕畢業生會作審慎考慮，會對應徵者作更嚴謹的背景審查，本港中環的核心領域行業或會越來越少港人。

Source:

呢d專才要做幾耐有身分證？

7年

A咩A

啲保險公司係撚咁請

AIA

計埋係香港讀書果幾年，即係做 3 4 年野就係新香港人，再結埋婚申請埋家人黎

講多無謂攬炒最實際，想逼走港人，無咁易，死都要留低同你班豬乸人一齊死。

果班保險專才點樣貢獻香港法

香港根本就無藝術及文化工業

搵叔伯兄弟搬錢落黎走資

真係多撚謝689同777努力不懈既賣港DLLM

150個黎到香港都會投返民主派
但2萬個專才拒絕香港文化 唔學廣東話 佢地既目標係令香港支那化

中肯

【第廿貳期牆紙】 為良知發聲

FB :
TG :

留島唔留島人

兩公婆後生做新香港都算 屌 申請埋d 5-60歲老野落黎

講到咁垃圾咪又係仆住落黎

內地咁好，佢地又咁專才咁叻，照道理唔應該落黎香港，返大陸啦

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，
一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

正解

打劫行業？
搶資源行業？

果啲所謂專才 究竟有幾專都唔知
個準則係邊度

呢個先岩
佢地好多由讀書開始已經知 中港矛盾
覺得俾班港人排斥 屋又細 自己圍內一班人玩
從心開始唔接受香港價值同文化 都又會繼續留係到搵野做
除咗好多大型公司請佢地做mt 連中環好多中小企都請極多中國人 好多做幾年都升得好快

呢班人先係最影響香港發展